新遊行路線由元朗西鐵站H出口對出位置出發

遊行路線由元朗西鐵站H出口對出位置出發

【元朗恐襲】7.27元朗遊行上訴被駁回 鍾健平批警方建議路線走入民居更危險

47分鐘前
即時要聞

4名申請人林進（左起）、關俊笙、林家樂及伍健偉，申請元朗新遊行路線。

警方昨向周六元朗遊行申請人鍾健平發出反對通知書，禁止當日集會及遊行，鍾隨即提出上訴。公眾集會及遊行上訴委員會於今午就此進行聆訊。鍾健平在陳詞中亦對警方發出的反對通知書逐點反駁，並指警方指遊行人士或與圍村村民衝突的推論並不合理，而警方建議的路線較現時於大馬路遊行的方案更危險。最終上訴委員會一致認為有關集會及遊行會對公眾人士安全及秩序構成嚴重威脅，決定駁回上訴。

相關新聞：【蘋聞追Click】疑警方無舉旗兼瞄準射人頭 7.21示威者上環中彈頭皮裂開

聆訊中委員會主席彭鍵基對遊行人數估算表示關注，指鍾健平的申請書中列明遊行人數僅369人，認為鍾應提出更實際估算供委員會考慮。鍾健平解釋，近期遊行的遊行人數都難以估計，在元朗恐襲後市民都感擔心，而政府回應亦會影響上街人數，自己也只是協助網民提出申請，若要提出更實際數字，估計約有5千人參與遊行，而申請方亦可提供100至150名糾察協助遊行進行。

廣告
鍾健平在陳詞中亦對警方發出的反對通知書逐點反駁，認為警方指遊行終點接近多條鄉村說法不合理。鍾指，元朗西鐵站與南邊圍及西邊圍，實際相距200至300米，只有一個出入口，可以透過設立糾察站維持秩序，他們亦已計劃安排10名「壯丁」駐守，可處理輕微事件，而鄉事派有鄉頭亦承諾，可於有關位置協助維持秩序，相信可避免與鄉村村民衝突。鍾又指，近日曾與多名鄉頭溝通，鄉議局昨表明不反對和理非遊行，至於曾發信公開反對遊行的十八鄉鄉委會主席程振明，今早亦已向他表示，只要遊行是和理非及不入村「佢哋都冇問題」，而目前遊行路線與十八鄉所在的屏山一帶，亦有半小時路程，認為村民強烈反對遊行意見已獲溝通處理。

相關新聞：【元朗恐襲】憂7.27爆衝突！新西增候召醫護人手 屯院ICU預留病床應變

鍾續指，警方不點名以何君堯辦事處及雙親墓地遭破壞為例，指遊行有風險。但兩宗事件分別在屯門及荃灣發生，與元朗無關，「何生在元朗知名度亦唔突出」，認為兩宗事件根本與元朗遊行無關。

鍾又反駁警方反對通知書上，指有理由相信示威者與村民會發生暴力衝突。鍾指，警方的前設推論並不成立，元朗村民的擔憂亦已處理。鍾指，警方建議採用元朗天后誕的路線作為遊行路線，但該路線比他提出行經元朗大馬路更危險，警方建議方案沿途皆為民居，會對居民有較大影響。早前亦疑有居民網上聲言會高空擲物及淋鏹水，加上路線僅距馬田村等圍村約100米，一旦有衝突事件發生，犯事者容易逃入村內。

今早再有4名元朗居民到元朗警署「闖關」申請不反對通知書，提交於周六以另一路線舉行元朗遊行的申請。新一份申請建議遊行路線由元朗西鐵站H出口對出位置出發，先經鳳翔路及合益路，再轉到教育路前往朗屏，並以朗屏西鐵站為終點。遊行路程預計需時約45分鐘，與早前申請遊行被拒的鍾健平方案相若，遊行時間參考鍾的下午3時出發，不反對通知書上的申請遊行時間，會由當日上午12時至晚上11時59分。他們表示會密切留意及配合鍾健平下午就遊行的上訴結果，一旦鍾上訴得直獲准遊行，他們會取消剛提出的新申請。若鍾的上訴被駁回，而他們明日上午12時前未收到警方通知，則會呼籲公眾如期按新路線進行遊行。

-----------------------------

7.27元朗追究警黑勾結

活動時間：下午3時
活動起點：水邊村遊樂場
活動終點：元朗西鐵站
-----------------------------
【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

相關新聞

【蘋聞追Click】疑警方無舉旗兼瞄準射人頭 7.21示威者上環中彈頭皮裂開

即時要聞 19小時前

【元朗恐襲】憂7.27爆衝突！新西增候召醫護人手 屯院ICU預留病床應變

即時要聞 19小時前

【逆權運動】689何君堯唱雙簧 齊稱可出動解放軍

即時要聞 19小時前

【逆權運動】遭防暴警阻救人兼粗口辱罵 7.21救護員被迫兜路走耽誤救援

即時要聞 19小時前

【逆權運動】7.21上環清場 街坊回家路上被迫食催淚彈

即時要聞 19小時前

【元朗恐襲】999接2.4萬個求助電話 警協稱「黑客攻擊」斥示威者是「蟑螂」

即時要聞 19小時前

【元朗恐襲】屍殺列車對話錄音曝光！揭港鐵講大話 趕客落車前已知有毆鬥及傷者

即時要聞 18小時前

【元朗恐襲】星媒分析：出解放軍等於羞辱港警 怕受國際譴責 出動機會不大

即時國際 8小時前

【逆權爸爸】帶仔女去遊行派自製小雜誌 三歲女兒都識講：政府聽唔到我哋講嘢

即時果籽 13小時前

【逆權運動】撐唔撐香港？澳洲萊德市再釀分裂 華使館撐中國學生是愛國

即時兩岸 4小時前

【元朗恐襲】南邊圍村地利環境成基地 村民揭圍村人收錢做嘢

即時要聞 3小時前

【逆權運動】蓬佩奧籲中國克制 國會委員會促政府強烈譴責解放軍干預威脅

即時國際 8小時前

【元朗恐襲】公司秘書業界加入聯署：政府管治水平直接影響香港國際地位

即時要聞 9小時前

【元朗恐襲】《時代》：局勢進入危險新階段 有港人不再信警方學防身術自保

即時國際 8小時前

【逆權運動】陸委會提醒遊客注意安全 林飛帆：台要避免親北京政權上台

即時兩岸 1小時前

【逆權運動】中國駐歐盟使團： 挑撥港社會內部對立 不會得逞

即時兩岸 11小時前

【逆權運動】2,500人逼爆接機大堂 6,000航空業界員工聯署反修例抗警黑濫暴

即時要聞 3小時前

【逆權運動】鍾國斌籲林鄭「沒精神做就離開」 范徐麗泰：中央委任㗎嘛！

即時要聞 7小時前

【逆權運動】須考慮會否影響香港經濟 劉兆佳：若中央出動解放軍必定是「逼不得已」

即時要聞 7小時前

【逆權運動】連登《自由時報》登頭版聲明 「保衞台灣 重奪香港」

即時兩岸 7小時前

【逆權運動】無懼打壓 立場不變 球叔：一定要支持年青人

即時突發 5小時前

【逆權運動】投行大和報告：政府回應五大訴求屬最佳情況

即時財經 7小時前

【逆權運動】王維基：在不公平社會裡「中立」，就是站在「不公平」一方！

即時財經 5小時前

【逆權運動】David Webb：石鏡泉已辭任 不會減持經濟日報

即時財經 3小時前

【逆權運動】人心惶惶！內地人向港生發死亡恐嚇 澳洲昆士蘭大學表明對恐嚇零容忍

即時國際 2小時前

【元朗恐襲】唔止睇樓量大跌 元朗業主：「平都冇人要呀！」

即時財經 13小時前

【元朗恐襲】逾百貿發局員工聯署斥官鄉警黑相互勾結

即時財經 8小時前

【逆權運動】62位政府法定語文主任聯署 批林鄭︰玩弄語言偽術、請政府講人話

即時財經 5小時前

【李八方Online】建制派疑自編自導自演 老屈民陣「大古城」搞遊行

即時要聞 5小時前

【元朗恐襲】網民倡搞「追悼會」疑為避《公安條例》 法政匯思：殯葬集會方獲豁免

即時要聞 4小時前

【元朗恐襲】元朗遊行倒數 元朗站外鐵欄「焊死」地磚黐膠

即時突發 4小時前

【元朗恐襲】張建宗代警隊道歉惹不滿 前線警發起「不代表我們」行動

即時要聞 35分鐘前

【元朗恐襲】將軍澳綫8成車長實名聯署 促港鐵承認控制中心決策失當免前線成磨心

即時要聞 4小時前

【逆權運動】逾1,500醫護戴頭盔集會 黃任匡怒轟警察：唔好再厚顏無恥自稱專業

即時要聞 2小時前

【逆權運動】《環時》老總籲內地客遊港小心點 網民：香港沒有被描寫的那麼黑！

即時兩岸 3小時前

【逆權運動】新加坡更新旅遊提示 籲國民避免到機場及元朗

即時國際 2小時前

【元朗恐襲】批警方「明目張膽地疏忽職守」 督察公開信促成立調查委員會

即時要聞 4小時前

【逆權運動】教育局職員促政府懸崖勒馬 逾3,400港大人聯署斥張翔無展示胸襟

即時要聞 2小時前

【逆權運動】台灣人持連登聲明大合照 用廣東話喊：香港加油

即時兩岸 2小時前

【元朗恐襲】7.27光復懶人包 交通、休息地方一文睇晒！

即時要聞 1小時前

【元朗恐襲】何韻詩同元朗有淵源 揚言明日郊遊搞流動簽書會

即時娛樂 1小時前

【元朗恐襲】田北辰促保安局交代7.21執法問題 否則應勒令警隊高層辭職

即時要聞 1小時前

【元朗恐襲】醫護員親述7.21帶傷者入女廁避難急救：頂住大門唔俾白衣人衝入 警察完全失蹤

即時要聞 6分鐘前

【元朗恐襲】YOHO商戶憂襲擊重演 新地否認「靜音」警報系統：不會擅自封鎖通道

即時要聞 6小時前
私隱聲明 使用條款 聯絡我們
Next Digital

©2019 AD Internet Limited
All rights reserved. 版權所有 不得轉載

不要說「五大訴求」，試著說「警黑合作」

到底最新消息係邊度同幾點集合?
好亂

行街都要集合
你不如唔好出

至於曾發信公開反對遊行的十八鄉鄉委會主席程振明，今早亦已向他表示，只要遊行是和理非及不入村「佢哋都冇問題

有冇同佢地講清楚如果有人出村搞事就冇可能係和理非

無錯， 早啲入咗去先。

早D入咁入邊個位先得架?元朗咁大

元朗 同 朗屏站一帶應該都唔死得人㗎啦。

行行下見到邊度人多咪埋去睇下咩事囉

OK,我聽日再睇下D人響邊度聚集

我住元朗無所謂,有D人第二個區入黎,盲縱縱又唔熟路就陰公D

呢度連登實會有好多人通知邊度發生咩事嘅。

最最最 最緊要留意連登

利申 ： 我聽日會著黑色衫

[未出不反對通知書] 727新．守護元朗

【光復元朗】共三宗元朗遊行申請 全遭警方反對

行晒, 搭元朗搭西鐵走咗了

咁你其實相對晏去

我行到去西鐵元朗站嗰陣諗住搭車走,
點知佢封咗站唔畀入,
咁就入咗去 yoho mall 休息咗一輪,
休息完一大輪之後睇下有車搭未,
有,
咁走搭車走咗, 搭車既時間大概係 18:54.

14:57 ？

你有冇報錯時間 ？

啱啱開始起步咋喎 ？

膠左,想講4:57PM